【海航危機】傳債務近$7400億 中央出手搶救惹爭議

傳聞與中共高層關係千絲萬縷的中國海航集團，被指已獲中國政府出手相搶。彭博社報道，海航目前債務已逼近6,000億元人民幣（下同；7,408億港元）。但是與之前安邦、萬達等公司遭遇的命運不同，中國政府已決定出手搶救海航，如此例外的待遇在內地引起爭議。

彭博社引述消息人士稱，中國政府高層認為海航遇到的僅僅是資金流動性問題，應支持海航融資。據這位人士透露，本月12日，央行一位高官已和三間監管機構、海南省政府、海航董事局主席陳峰和該集團最大的債權人開會，並在會上「鼓勵各方支持海航集團發債」。

據報道，中信銀行今年2月出手相救，對海航集團授予200億元信貸，但這筆款項對海航不過是杯水車薪，海航一年所需支付的利息就高達200億元以上。英國《金融時報》曾報道，海航目前的總體債務規模為2,500億元左右，但彭博社引述的分析人士指出，海航承受着超過5,986.9億元的債務。

《明鏡》總編輯何頻分析指，海航的問題是結構性問題，而不是流動性問題。何頻認為，中共高層實際上擔心規模龐大的海航一旦崩潰，會連帶許多銀行垮台，造成難以設想的更嚴重的後果。他相信，這是國家主席習近平親自給海航定性，並給海航出路，因為這麼大的事，總理李克強等人都不可能作主。習近平決定救援海航，是否與國家副主席王岐山有關係，王岐山會否出面也引起疑問。

係咪拎左7千4億黎買德國贏

邊撚個夠膽爭議? 多鳩餘!

有人反對咩 戇鳩

美國講到牙血都出埋先罰你500億

USD

諗住駁一駁
點知輸撚埋

養老金用黎救市，燒到淨返唔夠兩年用，「從長計議」；過幾日出手救呢啲白手套走資大花筒企業

共產黨 go rot in hell

中國又贏

之前四叔都幫海航食左塊地

厉害了我的国

中國成最大得益者.

先讓一部份人富起來

印咪得囉屌

海航 + 中興 + 華為

支那死得未？

仲有個東北唔記得乜省, 社保基金無水

印人仔
不過撚有人會買咩

人仔不再backed by 美元資產

改為backed by 支那企業債

即係海航、中興 d 債, 可以用黎 back 人仔幣值？

嘩！諗起都想玩玩鳥！

仲要唔只呢3樣啲債
唔係好耐之前大陸啲鐵路有講過又係蝕到仆晒街要倒貼
我的国，強大了！

以前鐵路部都執埋一野改左名, D債無人再提家下都無人再理

執過仲改過名黎咩
而家先知

中國鐵路總公司持續負債累累
2017/05/08 21:46
前身是鐵道部的中國鐵路總公司，平均一年增加多達 6,000 億元的債務，截至去年，總債務高達 4.7 億元人民幣，外界質疑中鐵總未來的財務狀況都未必會好轉。

在廣州南站，每日都有大量旅客坐高鐵到全國各地。坐往深圳北的廣深高鐵，亦是由此站出發，這條線是全國眾多高鐵線路裡少有的一條有錢賺，其餘有盈利的，只有京滬、滬寧、寧杭線。不過單靠乘客喜歡坐及少數賺錢路線，似乎扭轉不到全國鐵路整體的財務慘況。

負責管理全國鐵路的中國鐵路總公司，成立於 2013 年，前身就是鐵道部，其中一個目標，就是要令鐵路營運更合乎經濟效益，不過從債務情況來衡量，似乎離目標越來越遠。 2013 年由鐵道部債務總額是 2.7 萬億元，到去年中鐵總公司的債務已經累積到 4.7 萬億元，平均每年增加 6,000 多億元債務。單是每年利息支出已經達到 752 億元，而中鐵總 2016 年的稅後利潤只有 10.76 億元。

至於中鐵總未來債務狀況是否有機會改善，根據十三五規劃，未來四年還要額外投入多 2.8 萬億元建新鐵路，估計舉債最少也要 1 萬億元，即在可見將來，中鐵總的債務及利息支出只會有增無減。

官僚資本主義爆煲在即

中長期下場就一係全面/大規模私有化, 一係就全中國一齊返去文革時代食樹皮